---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۱ - زبان حال موسولینی دیکتاتور ایتالیا، قبل از فتح حبشه
---
# شمارهٔ ۲۴۱ - زبان حال موسولینی دیکتاتور ایتالیا، قبل از فتح حبشه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در طوف حبش دیدم دی موسولینی می‌‎گفت</p></div>
<div class="m2"><p>کاین قطعه بدین خوبی مستعمره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ما ملت مفلس را نان و ماکارونی گشت</p></div>
<div class="m2"><p>در سفرهٔ ایتالی کبک و بره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هیتلر به جوابش گفت کبک و بره لازم نیست</p></div>
<div class="m2"><p>در سفره دیکتاتور نان و تره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بردست یکی سودان خوردستی یکی کنگو</p></div>
<div class="m2"><p>ما را هم از افریقا سهمی سره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>آریتره فرسخ‌ها دور است ز سومالی</p></div>
<div class="m2"><p>پیوسته به سومالی آریتره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>سلطان حبش گفتا انگل نبود لازم</p></div>
<div class="m2"><p>گر نیز یکی باید انگلتره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>بودم که ادن می‌گفت دیشب به امیرالبحر</p></div>
<div class="m2"><p>بحریهٔ ما را کار چون فرفره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ایتالی ناکس را ثروت به خطر انداخت</p></div>
<div class="m2"><p>این جثه به زیر قرض تا خرخره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>دیروز امیرالبحر می گفت به چنبرلن</p></div>
<div class="m2"><p>از بهر دفاع ملک مالی سره بایستی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>این نیروی دریایی کافی نبود ما را</p></div>
<div class="m2"><p>در قبضهٔ ما از مانش تا مرمره بایستی</p></div></div>